［年經］一人一句 / 小段經典歌詞

詞：黃霑 曲：顧嘉煇
歌名：倆忘煙水裏

女兒意 英雄痴 吐盡恩義情深幾許
塞外約 枕畔詩 心中也留多少醉
磊落志 天地心 傾出摯誠不會悔
獻盡愛 竟是哀 風中化成唏噓句

以一句歌詞入面咁睇

女兒 對 英雄、意 對 痴
塞外 對 枕畔、約 對 詩

句同句之間咁睇

女兒意 對 磊落志
英雄痴 對 天地心
吐盡恩義 對 傾出摯誠
情深幾許？ 對 不會悔！
心中 對 風中
也留多少醉 對 化成唏噓句

唔講以為係唐宋詞

再將呢四句一齊睇，原來係用咗古代句式 三三七 句式黎作詞，真正古今一體，霑叔

另外，淨睇單句

獻盡愛 竟是哀 風中化成唏噓句

簡直係道出現代男女情愛既悲哀

唔知以上有冇解讀錯誤，有錯可以提出一齊討論

——————————————————————

每個地方、每種語言都有各自既經典歌曲

點解老一輩成日話廣東歌係極富有情感，同時顯出中文既博大精深。又話依家啲流行歌唔知唱緊乜？？絕對唔係冇原因，希望大家可以了解多啲音樂。一齊喺度分享吓！文化既野係薪火相傳